\documentclass[french,preview,border=5pt]{standalone}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
    \begin{tikzpicture}
        \node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2.2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
    \end{tikzpicture}%
}

% On rédéfinit Fiche pour n'avoir aucun bandeau
\RenewDocumentCommand\TikzFiche{}{%
}

% on redéfinit exercice
\renewenvironment{exerciceFiche}[1][]{%
  \setcounter{PfMAlea}{0}%
  \setcounter{PfMNbLogo}{1}%
  \useKVdefault[ClesExercices]%
  \setKV[ClesExercices]{#1}%
  \setKV[ClesExercices]{BaremeTotal=false,BaremeDetaille=false}%
  \refstepcounter{section}%
  \PfMChoixCorrection%
  \refstepcounter{PfMExo}%
  \tcolorbox[%
  colframe=white,
  colback=white,
  label is label,
  label=page-\theMaquette-\thePfMExo
  ]
}{\endtcolorbox%
}
\begin{document}

\begin{Maquette}[Fiche]{}% @Difficulté 2
% @Mathalea 
% @Source DNB
% @Niveau 2nde 
% @Theme Fonctions généralités (Calculs)
\begin{exercice}[Source=DNB,Trajet={3}]
 %AS 11/13
Dans cet exercice, on considère le rectangle ABCD ci-contre tel que son périmètre soit égal à 31 cm.\\
\hspace*{1.5cm}
 \psset{unit=1.2cm}
\begin{pspicture}(2.7,1.7)
\psframe(.3,0.2)(2.1,1.3)
\uput[ul](0.3,1.3){A} \uput[ur](2.1,1.3){B} \uput[dr](2.1,0.2){C} \uput[dl](.3,0.2){D} 
\end{pspicture}
\begin{enumerate}
\item 
	\begin{enumerate}
		\item Si un tel rectangle a pour longueur 10 cm, quelle est sa largeur ? 
		\item Proposer une autre longueur et trouver la largeur correspondante. 
		\item On appelle $x$ la longueur AB. \\
En utilisant le fait que le périmètre de ABCD est de $31$ cm, exprimer la longueur BC en fonction de $x$. 
		\item En déduire l'aire du rectangle ABCD en fonction de $x$. 
	\end{enumerate}
\item On considère la fonction $f$ définie par :\\
\hspace*{1cm}$f(x) = x (15,5 - x)$.
	\begin{enumerate}
		\item Calculer $f(4)$. 
		\item Vérifiez qu'un antécédent de $52,5$ est $5$. 
	\end{enumerate}
\item Sur le graphique ci-dessous, on a représenté l'aire du rectangle ABCD en fonction de la valeur de $x$. 
\begin{center}
\scalebox{0.5}{
\psset{xunit=0.65cm,yunit=0.08cm}
\begin{pspicture}(-0.5,-10)(16,65)
\psaxes[linewidth=1.5pt,Dy=10]{->}(0,0)(0,0)(16,65)
\psplot[plotpoints=5000,linewidth=1.25pt,linecolor=blue]{0}{15.5}{15.5 x sub x mul}
\rput{90}(-1.5,30){Aire de ABCD}
\uput[d](14,-5){Valeur de $x$} 
\end{pspicture}}
\end{center}
\vspace*{-0.2cm}
À l'aide de ce graphique, répondre aux questions suivantes en donnant des valeurs approchées: 
	\begin{enumerate}
		\item Quelle est l'aire du rectangle ABCD lorsque $x$ vaut 3 cm ? 
		\item Pour quelles valeurs de $x$ obtient-on une aire égale à 40 cm$^2$ ? 
		\item Quelle est l'aire maximale de ce rectangle ? Pour quelle valeur de $x$ est-elle obtenue ? 
	\end{enumerate}
\item Que peut-on dire du rectangle ABCD lorsque AB vaut $7,75$~cm ? 
\end{enumerate}
\end{exercice}


\begin{Solution}
\begin{enumerate}
\item 
	\begin{enumerate}
		\item %Si un tel rectangle a pour longueur 10 cm, quelle est sa largeur ?
Si $\ell$ est la largeur on a :
		
$\ell = 5,5$~cm. 
		\item 
Si la longueur a pour mesure 13~cm, on a : $\ell = 2,5$~cm.		 
		\item  $\ell = 15,5 - x$.
		\item  $\mathcal{A}(x)  = 15,5x - x^2$. 
	\end{enumerate}
\item 
	\begin{enumerate}
		\item
$f(4) = 46$~cm$^2$. 
		\item $f(5) = 52,5$~cm$^2$.
	\end{enumerate}
\item 
% 

	\begin{enumerate}
		\item À peu près 38. 
		\item À  peu près 3,3 et 12,2.		 
		\item On lit un peu plus de 60~cm$^2$ pour $x \approx 7,75$.
	\end{enumerate}
\item Si $x = 7,75$ alors l'autre côté mesure $7,75$ donc  le rectangle est ...
\end{enumerate}

\end{Solution}
\end{Maquette}

\end{document}
